【食之科學】雪糕融得快原來有得解？專家教路避開反式脂肪

近年坊間出產了很多融得慢，甚至不會融的雪糕，有人聲稱這些雪糕含有過多添加劑，是很不健康的。所以今次就邀請科大化學工程及生物分子工程學系工程教育副教授劉元帥，教大家分辨那些雪糕融得快及慢，但教授指自己都分辨不了，因為雪糕的融化速度，跟成份及生產過程有很大關係。不過通常成份含較多水份時會融化快點，而含較多油、脂肪就會融化得慢點，但都不能一概而論。

劉教授即席進行了一個測驗不同雪糕融化速度的實驗，結果首先融得最快就是「含較多脂肪」的雪糕，而融得最慢的，甚至可視為沒有融化的雪糕，其中成份跟其餘的差不多。但融化速度差別很大，教授指因為雪糕的生產工序有機會影響到，但我們就不能從營養標籤看見其中工序，而近年我們都有機會遇見不會融化的雪糕，其實健康風險都不高的。大費周章後，實驗就證明這個實驗是證明不到甚麼，不過不要緊，因為還有個方法教大家分辨雪糕健康與否。

劉教授指，雪糕健康與否要視乎反式脂肪，因為製作雪糕通常會用上植物油，而植物油是液體，有廠家會通過一些化學反應，把植物油變成固體，而這個過程會生產一些反式脂肪，這是對健康有很大害處。最後教授補充，如果買了回來才發覺含有反式脂肪，就索性掉了吧，因為進食後以致身體不健康、患心臟病等等，到時就要付更多錢去看醫生。

近年坊間出產了很多融得慢，甚至不會融的雪糕，有人聲稱這些雪糕含有過多添加劑，是很不健康的。

劉元帥教授指，通常雪糕成份含較多水份時會溶化快點，而含較多油、脂肪就會溶化慢點。

hagabdazz 最好食

戒糖戒雪糕

最健康

雀巢最難溶

睇完條片覺得做實驗嗰個男仔好鬼靚